（陳彥霖事件）屍體有冇可能另有其人？

事發背景

失蹤前3天曾以短訊向好友透露準備更改電話號碼及刪掉舊社交賬戶，「因為唔想再過之前啲生活，重新嚟過」。

19/9
陳彥霖失蹤

陳母在女兒失蹤後，曾經在Facebook及向女兒朋友打探，積極尋人

22/9
警方指死者為一名年約25至30歲女子，未有公布死者身分

25/9
陳母facebook留言：想跟大家說一下這個不是我女兒，我女兒是短髮的。謝謝大家。

陳母一度堅信警方發現的浮屍並非彥霖。直至警方確認浮屍身份是彥霖

26/9
《蘋果》從多個渠道確認，陳母直至9月26日才得悉該具遺體確實是彥霖。（我理解為不是蘋果得悉該具遺體確實是彥霖）

27/9
陳母於27日曾要求陳彥霖好友不要公告女兒死訊，因「不想把事情鬧大」。

疑點

1. 屍體身份否認

警方：
公佈為25-30歲女屍

多年專業經驗，年齡推斷誤差成10-15年？
仲要係發育期前後的年齡？
（普通人都應該分到25歲和15歲？）

陳母：
雖然家庭破碎，但有可能認錯自己個女？
自己有玩facebook，仍然會認錯自己個女？
（普通人應該連十年冇見既中小學同學都認到？）

22/9 警方發現有屍體
25/9 陳母facebook澄清不是自己女兒

心態上
由半信半疑> 認屍> 認完懷疑完>決定facebook開post向外人澄清

大約3日時間，我唔知算長定短，但應該都好有把握先會開post否認？

2. 屍體身份確認

陳母一度堅信警方發現的浮屍並非彥霖。直至警方確認浮屍身份是彥霖

只有警方確認？陳母應該否認/ 確認唔到？
現時局勢，警方可信性？

22/9 警方未能確認身份
25/9 陳母否認身份
26/9 警方確認身份
陳母沒有再否認身份

沒有第3方確認下，屍體真正身份只有他們知。

3. 家人表現

對於彥霖的死訊，家人表現沒有預期中激動，甚至要求朋友不要公開死訊，屍體亦迅速火化。

切肉不離皮，虎毒不吃兒
即使是藍絲，政見不同最多趕你出街？
即使被強權威脅，最多自己唔追查唔追究？
點解唔比其他人公開死訊，由其他人搞大件事？

4. 重新做人

彥霖曾以短訊向好友透露準備更改電話號碼及刪掉舊社交賬戶，「因為唔想再過之前啲生活，重新嚟過」。

5.迅速火化

到底是想毀屍還是滅跡？

目前為止，無數人重傷，亦上晒國際新聞，還需要滅跡？到底是想滅什麼跡？

還是單純想毀屍？毀掉屍體真正身份？

6. 動機未明

雖然彥霖被指有參與示威遊行，但我相信學校入面大把人有，不分男女。

加上彥琳並非被捕人士，因示威遊行而被手殺死的機會應該不高？

7. 傳聞陳母男友做狗

按彥霖曾經想「重新黎過」既想法，假如彥霖同意（身份被消失），咁佢又如何捲入這次事件？

會否跟陳母男友傳聞做狗有關？

推

絲打認為合理嗎

即係有機會用彥霖身份掩飾另一個人既死，而真彥霖可能被「保護」去到另一地方，改名換姓？

掉包？

大家都自然assume 左條屍一定係陳同學，而佢媽係想隱瞞啲乜野。

睇完你咁講，又覺得呢個諗法合理，唔係無可能。可能佢媽真係無講大話，而係條屍從來都唔係陳同學。

繼續推！

有可能，純粹懷疑

所以陳母為咗個女安全唔出得聲？

不排除這可能性

有可能
點會連個女都認錯

推唔郁了

會唔會喺因為陳同學太成熟而警察報25-30歲
唔喺偏幫黑警
黑警一定要死全家

push

但發現屍體條片個樣好似喎

推呀

有念過，但警察見屍經驗豐富，理應唔會錯得咁勁

我亦冇見識過浮屍既面容變化有幾大

但正常情況下

如果你係25-30歲，你拎番15歲既相出黎睇下
分別其實好大

另外，成熟與否是睇化妝，衣著

全裸浮屍相信應該變左素顏，即係細路扮唔到扮大人

你講黑色衫果條片？

彥林事件是全裸的，印象中冇片

咁果條片係邊個？果排無追新聞

無左下文

我都覺得係 陳彦霖應該仲係下落不明當中

通常睇骨去推斷年齡，因為浮屍會發脹所以身材比例根本就用唔到嚟推測

sorry, 你意思係 對於浮屍會用骨黎推斷年齡？

我睇方力申游30公里成個人漲曬

如果佢呀媽男友條線，會唔會有得跟

但你仲認到係方力申

Strangerthing

等睇連登神探

專登講大話唔得？

咁方力申只喺浸左幾個鐘
但係陳同學可能喺幾日
兩種應該喺唔同

除非陳彥琳知道咩秘密
如果唔係無啦啦搵一個人殺都好奇怪
但依家乜都證實唔到
老母都搵唔到
Cctv又影唔到樣

咁警方點解唔公開CCTV
身有屎wo明顯

一係用骨一係用牙你當法醫憨鳩睇樣認年齡？

假設條屍真係彥霖，

如果係警方專登講大話所以公佈25-30歲，

咁陳母否認屍體係彥霖後，理應已成功瞞天過海

點解警方再踢爆自己講大話？

ya 所以我就想問下你

如果條屍真係 不是彥霖，

咁就可能冇「無啦啦搵一個人殺」e件事

Up

第六點
有巴打話佢曾經揸大聲公講過野
可能被國安認為係示威者核心人物

如果係想掩蓋另一身份

咁本來就身有屎吧

乜片

樣太容易被破壞喇，所以唔會用嚟判斷年齡
同警方係無能力去判斷屍體既任何野，佢地只係發現咗屍體。屍體既一切資訊必須由法醫去着判斷

未必

咁多次集會，都有唔同人戴個口罩就拎大聲公

將目標放到核心人物身上，本來就是想提高準確度

應該唔會拎過大聲公就死

有可能 點都好 推一推

我覺得真係死左 之前報夢post似假報夢 真爆料

拉

都有可能
但如果CCTV入面真係彥霖，咁知佢係HKDI番學既 有咩人會知？

推，有呢個可能
巴打講得有道理

其實有3條線去查
1.真係自殺，自殺動機係咩？
2.被自殺
2.1 被街外人尋仇
2.2 被黑警殺
3.改名換姓走咗

各位點睇，向呢幾方面去

可能但邊個肯咁做

但班黑警咁做嘅目的係乜假設如果真係假，佢哋係想令公眾認為佢死咗而唔再關注佢失蹤咁姐係黑警留住佢仲有啲嘢

荃灣男浮屍？

傻既，點解咁唔搞國難五金？要搞個15歲靚妹？？

我有諗過

黑警:我地係講大話加謀殺,吹咩

睇吓有無五毛入嚟先

2.1唔成立
全警方同hkdi校方幫街外人?

目的有可能想掩蓋另一個會帶來重大影響既人既死

而e加既部署就係令大家以為條屍係彥霖

金田一一

可能都比人殺左
但身份亂報 亂到你全部人都查唔到

唔好唔記得呢班恐怖分子日日同犯罪打交道

1.當權者侮辱香港人智商嘅程度
已經到達閉路電視時間56秒->57秒->56秒

2.低質素改段唔關事嘅片留疑點
真正關事嘅片已刪
等大家鬧大件事
再放返段完全冇事嘅原片

等全世界調轉頭懷疑示威者 小題大造
相信警方係無辜

因為蘋果跟緊條線？

都有可能果個唔係死亡日期
就算佢有去海邊但只係游水無死到
比狗捉去殺死係之後既事

警方做嘢on99 大家都知
係咪警方發現屍體就自己初步估算25~30 歲，呢個估算係自己9 估未驗嗰陣
到法醫驗屍就驗到15 歲

女浮屍
全身黑衫褲
之前係FB見到呢度好似都有

有d位雖然通左但我覺得機會唔大 假設彥霖同意要假死 佢會拍好d cctv配合劇本 而唔係依家咁1999

如果目的係令人認為條屍係彥霖，咁改片既動機就更明顯

扮到身有屎，吸你地視線

就算陳同學已火化，在家的頭髮亦可作DNA testing, 尤其佢媽媽，係咪真？
另外，有冇同學仔知佢用邊間電話網络商，可否check 下通話紀錄？唔好得差佬講.....真係可能要搵私探查一查！

你講得合理

但如果拍好晒 清晰劇本，更有可能比人發現問題

個人認為

除左職業操守之外，警方的確係專業既部門

另外，浮屍係市民發現，而唔係警方發現

所以一開始確認身份之前，公佈年齡約25-30歲，有可能係真，因為未ready講大話

Push!!!!!

其實好多巴打都提過呢點 但冇人深究過

推，已分享

我覺得學校可能想表達D嘢

如果真係要隱瞞事實 我會唔會條片CUT到咁樣

虎毒不吃兒

無必要搞大龍鳳煩到自己

我都唔信報夢 報夢巴打似係知內情但驚比人算帳

依個詞係咪大陸用語

之前唔係有個巴打出post話陳彦霖喺話要搵指揮官， 而推斷有冇機會佢其實識得個指揮官， 呢度你又話佢阿媽男朋友好似係狗嘅話，有冇機會其實阿媽男朋友就係當時個指揮官？

方力申仲係一個活體
而"彥霖"係屍體
所以哩個比較不能作準

報大25-30歲係黑警刻意隱瞞陳彥霖之死，等你地冇時間查，再急速火化
依加得cctv證人驗屍官呢d可以查

喺講話定指揮現場嗰種？知唔知邊日

咁個替身會係邊個…佢冇家人？會唔會有可能揾到無父無母嘅義士？但如果警方肯配合做場大龍鳳，證明佢老母條仔好高職位有權有勢。而且VTC又會肯配合，會唔會好有錢？
但點解佢老母又會肯咁做，冇咗個女，要作佢死咗。關係差？想同男友再自立家庭？
陳會去邊？出境唔係有記錄㗎咩？會唔會有方法偷走去內地？又係靠黑警安排？🤔你嘅推論係好有諗法我都覺得有機會，但要再諗仔細啲

身份既話 驗DNA就一清二楚

你既假設唔係冇可能，不過如果條屍唔係陳彥霖，就會推翻左個報夢

我初步念法只係

條屍係重要人物，不能公開，

以某些條件作交換，用彥霖身份掩飾

如果彥霖仲在生，只是失去身份，咁陳母就唔算冇左個女，將來彥霖亦可再同男友自立家庭？

萬一 報夢都係警方部署之一？令大家認為條屍係彥霖

用彥霖嘅「被失蹤」去遮蔽另一個人嘅死亡
解釋到陳母為個女嘅安全而講呢啲野
呢個都係咁快火化嘅原因

計中計中計中計中計中計中計中計中計中計中計中計中計中計中計中計中計中計中計中計中計中計

唔好以為當笑話咁聽

之前 游乃強/海 兄弟都講過劇本會參考案例

警方身為所有奇案的第一身處理者，再複雜既故仔都可以念到

覺得係有人迫佢阿媽去認別人既屍當自己個女，阿媽唔肯諗就報復黎真，即係有兩條屍，一個廿五歲女人，一個係佢個女

推
定班狗逼家人低調行事無邀請朋友去喪禮？
好似無朋友出黎講過去過彥霖喪禮

19號就捉佢個女然後被失蹤

有po話見佢811用大聲公話要見指揮官
又話地鐵站轉場嗰時佢都係度 啲人仲話冇帶口罩同著背心 所以好易認

27/9
陳母於27日曾要求陳彥霖好友不要公告女兒死訊，因「不想把事情鬧大」。

咁既情況冇朋友去過都合理

有片咩？

入𨋢呢個人跟蹤佢，然後落手放迷藥做成個女有錯覺，之後比人影到自己一個人既假象

送左上支那都有可能

究竟cctv中既是否確定彥霖

我都有印象呢單新聞
一開始我都搞亂左呢個女仔同黑衫浮屍

以前對法醫解剖有興趣 睇過啲書
記得有講過會睇骨 頭骨同下盤位 牙齒睇年齡

如果條屍真係唔係陳同學
咁條屍係邊個
同埋陳同學去左邊

屌，死黑警收埋個15歲女仔玩？

佢媽會唔會過於冷靜

書面語都要屌？

一 我無屌我認真問
二 書面語唔使屌 但係大陸用語就唔應該用例如洗白用返洗底

究竟

1. 用彥霖既身份掩飾屍體既死亡

定係

2. 用屍體既死亡，掩飾彥霖仲在生

脛骨長度，頭骨圓周，牙齒特徵，呢啲都可以判定年齡

Why not both

我同意第6點，直至ig post出佢既自拍片之前，一直奇怪，點解要咁樣對一個女仔？大把人出過去，但偏偏佢一個要好似電影咁樣殺佢？
有冇人可以解答

依件事好迷，究竟真相係咩？又可以做都市傳說？

又變咗都市傳說？*

認同

我都好想問.... 呢個究竟係真嘅呀媽，定係警察用左佢呀媽嘅account 發放資訊？

由始至終呢個所謂佢呀媽嘅回應都係社交媒體

我無見過佢真人出過黎講野，朦住面嘅都無

借個位黎用吓
今日起到區議會選舉前
每人感化一個藍絲變黃

我要真．文宣!!!!

可能送左中比蝗官做奴隸

呢單極得人驚喎
而家都無身份資料
有埋片
擺明係前線示威者裝

日本個套嫌疑犯x的獻身
等你班友搵個錯嘅日
愈搵愈證明佢地清白

有機會係咁

我宣布 連登正式死亡
又話遊行宣傳不足
但又唔會推上頂比人睇

［請長期置頂］10月20日 民陣大遊行

彥霖未死
已回家
佢老母同老母男友救左佢
利申：無得fc, 占卜撚占到
但媽媽處境比較危險

有念過

彥霖因某d原因成為左目標

陳母及男友為救佢，所以搵條屍做假死

所以先唔公開死訊同叫大家唔好查

或許 ...... 真係或許
同懷孕有關

more detail?

禁室培育
港版the room?

唔敢亂估 ....
都唔方好野
咁細個如果懷孕的話

唔似關事

失蹤到死亡新聞都係幾日之間既事⋯⋯⋯

Del sns acc.似是(被威脅)配合想她消失的人方便他們做野，尤其是經常ig story的
哎連登都有人突然del post del acc.……del晒sns咪消失都無人察覺囉……

其實我有啲驚“陳同學可能仲在生但為了保護她所以屋企人唔出聲”這個風，好似誘導緊大家都為了保護她唔好再咬住唔放(會害死她咁
希望是我諗多左，如果是有這個可能性就更加要用力施壓，生要見人死要認屍
願死者安息，願生者平安

咁陳同學去左邊？著左草呀？

唸起之前有位巴打推測過亂拉人既理論

佢之前被人扣留女童院 .....
不過我占卜就見到佢好想學一門手藝
有新生活
脫離控制，但就睇唔到原因
佢個人黎講應該好需要錢同工作

回家了

浸完條屍會脹到仆街
親生老豆老母都可能認唔到

所以憑肉眼睇錯年齡好正常

身份被死亡，被中共軟禁，護照失效連境都出唔到喎咁樣

岩岩fb見到

如果屬實，即係陳母之前根本冇認過屍？

條屍好有機會唔係彥霖？

下落不明，但以美軍既標準，下落不明都即係

咁點解佢老母一開始唔認條屍係自己個女？

就好似一開始公佈既歲數係25-30歲咁

大家未ready未夾好 ？

記唔記得報夢巴，夢入面陳x霖話自己死左，但仲生勾勾講嘢，其實match 到，諗下成個夢再套翻佢未死呢個theory

咁陳彥霖可能未死？
要尋人喎？？

咁可能係同狗夾埋？？？
嘩係香港都可以身份調包？？

唔係咁邪呀馬⋯⋯⋯

新思路

權力=魔法

其實我覺得所有迷信L根本係收到風
雖然佢講報夢時佢當時未死，但係可能係根本就知有人會做佢
（未FC）
或者，根本係搞錯左條屍
無證據乜都唔駛講

我想用另一個角度去討論陳彥霖事件

一樣諗法

俾大陸送走咗，暫時軟禁
幾年後在大陸用新身份生活，大陸好多人都係咁

唔正常
因為佢老母認唔到就會話唔知，唔會覆fb post
同埋佢老母話佢個女係短頭髮，而家確定咗真係

條屍長頭髮的，陳同學依個髮型無可能叫長

黑警係垃圾，但佢地唔會連條屍年齡都分唔到。